求取暖。有無人遇過咁的同事

自介下，我做外貿公司的。

有個同事一開始好nice，同你做好朋友，講心事你聽

然後慢慢，佢就開始有意無意咁係你面前講老細讚佢，講左好多次，然後每次你整完野出黎比佢睇（大家同一team 要經常合作）

佢就會講：好亂呀，你講到1999咁，我唔明呀

但事實上我比另一個同事，同事A睇，佢都覺得ok

然後佢又有時要我同同事A幫佢執屎，執完，我同同事A從來無正式屌過佢，只係半開玩笑mode睇佢

有次，我趕住交份報告，個日deadline，然後我得返一個鐘做，佢格硬拉左我落pantry 傾心事，講左好多次我要趕deadline，但係佢苦苦哀求，我衰心軟，又聽佢講

結果個次搞到ot，而且報告超遲交，又比老細知道左

又有另一個project 我同佢一齊跟。明明我同佢傾左3個方案，佢自己有一個方案比較鍾意，就未問過我就同老細講，我同佢都贊成個個方案，但事實上，老細唔buy個個方案....講左句：臭桃誤解左我意思啦，我上次咪同佢講過其他方案lo

我聽完好無奈，但係無辦法了。

又有一次，佢要我幫手，但又無明確地講係咪要我幫，然後我問佢多次，佢因為搵唔到野就發我脾氣

我個次忍無可忍，然後就開佢波。事後佢又道歉，然後又話「好彩有你咋」、「對唔住，我心情唔好先會亂講野」

唔好怪我

然後個次後，佢對我態度都好唔禮貌，明明同級又好似命令我做嘢咁

有次，幫佢執緊屎，佢企我旁邊指指點點，令我覺得好討厭

跟住，有次聽佢講心事，佢講完我回應，又話我唔識聆聽，明明我忙到仆街都肯聽佢講野。我邊做嘢邊聽，又比佢屌無望人唔尊重

前幾日，我負責同個機構聯絡，喺公司搞training course

佢：係咪你負責請人黎講？
我：下？點會呀，我只係聯絡機構，何德何能請到人黎呢
佢：講嘢唔駛咁串。好話唔好聽，你又唔係經理，你邊位呀，點請人黎講嘢呀
我：又真係幾難聽

自此就無再同佢講嘢.....

真心想問，點應對佢好，我好困擾

我都知too long

一句到尾 抵撚死 同事當朋友後果就係咁
從今日起唔好用朋友態度對佢

其實你arm

但係突然唔當朋友會唔會太明顯

係明顯
更加可能既係佢會變成敵人
不過都係職場好好既一課

聽你咁講 佢唔好得去邊
情願變成敵人 移除埋佢

一睇就知兩個都八婆

咁公事上大家會經常合作的

其實...

唉，算

祝你早日康復

比你講完，即刻兩個變淑女

佢康復乜？

btw
老實講，你同事似有精神病／情緒病（我唔係歧視，純感覺佢係）

我都覺

成日話比我搞到佢失眠

又成日因我我過去講過的一句說話屌我

佢好似我女中同，
出名會記實你N月／星期前說話，屌9我地
又係一時對我地好好，一時幻想我地害佢
最嚴重係會冇端端大聲鬧我地
成日覺得我地背後講佢壞話
佢講明佢有病
當然我估你同事應該未去到咁嚴重

唔知你位同事有冇背後話你
當年，我冇端端比佢背後中傷
諗起都怕怕

呢個麵咪媽a貨黎-.-

唔敢想像

不過我性格係，任由你誤會，我做好自己就夠

唔想再同無謂人糾纏

我會學狠心點，放過自己

two girl?

岩岩再番睇你篇野，
真係越睇越似我女中同

工作上係未一定要溝通？

係

Yup

我都遇到呢d人
唔識應對..

共勉

我知道了，要狠心，加油

唯有自強

乜你覺得佢有當過你係朋友咩
似扮熟再冼你一鑊多d
以後同佢有公事接觸算啦
做乜鬼朋友
佢唔插你兩刀都偷笑啦
不過反面又唔好太盡
至少比其他同事睇到你對佢態度係冇問題
有問題個個係佢

一開始已經錯哂
做咩要同同事做朋友
轉工啦